<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://qiumu-blog.vercel.app</id>
    <title>秋木小站</title>
    <updated>2021-09-24T01:27:19.813Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://qiumu-blog.vercel.app"/>
    <link rel="self" href="https://qiumu-blog.vercel.app/atom.xml"/>
    <subtitle>&amp;nbsp;</subtitle>
    <logo>https://qiumu-blog.vercel.app/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://qiumu-blog.vercel.app/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 秋木小站</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021年政论文章归档]]></title>
        <id>https://qiumu-blog.vercel.app/boNCr3ESQ</id>
        <link href="https://qiumu-blog.vercel.app/boNCr3ESQ">
        </link>
        <updated>2021-09-24T01:19:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>短论-美国的崩溃<br>
短论-党的与国的<br>
点评-若中美开战中国将何去何从<br>
点评-中国人民的自由意识与斯德哥尔摩心理<br>
长论-民主，社会主义民主，独裁和集权<br>
长论-社会主义的过去和现在有何区别<br>
点评-下一代青少年的命运，谁来负责<br>
短评-天时 地利 共产党没有人和</p>
<p>美国的崩溃<br>
美国的崩溃，并非从当代开始的，也并非与它本身的制度体制无关，问题出在，它本身的现代化，科技化以及国际形象与地位，使这样一个本来就由低素质和有色人种构成的种族熔炉式国家难以维持住由外转污染生产业，以侵略战争，信息战争和经济战争为主要手段的盈利，二战结束后，从朝鲜战场到两伊战争，常规武器技术扩散化以及核技术的普及也使它很难在军事上维持绝对的统治地位，即使通过政治以及其他手段赢得战争，也很难使亏损与利益持平，之后若有其他力量从中作梗，非既得利益与其产生的效应化利益也很难被美国牢牢地掌握在手里，这样的局面是如何造成的？<br>
问题的一小部分出在美国的制度上，若先后选上为同一党派或同一政治利益为目标谋取利益的总统，前人为可以为后任打下基础，但如果前后总统目的不同，前人所为就在浪费大量的社会资源，这种浪费使政策难以跟进体制，基层难以履行政策，奥巴马医改就是一个活生生的例子。美国的社会团体和资本对于人民的直接控制在于债务，这样的政治花费又增加了一笔负担，资本间的角逐还体现在其他各个民生方面，民众则是承担这种角逐带来后果的冤大头。<br>
美国的军事力量在世界范围内迄今为止仍是其他国家无可匹敌的，在核武器普遍化，常规武器装备技术普遍化的现代，想保持军事上的领先只能从规模和先进性找平衡，这就让美国的军费成了一笔天文数字，放眼长久，军队确立下的战略目标又需要大量的经费支持，无疑增加了社会负担。况且美国的军队直属于总统，和资本之间的角逐又发生了关系，产枪的、产药的都需要打起仗来，这样才能维持盈利，美国总统有权利开战，也就是说美国总统代表的一方利益有权利动用国家机器来为自己创造营收机会，打无用之仗，也增加了民众的负担。无论军队是打还是不打，动还是不动美国民众都不支持，在自己的国家美国军队都不被支持，将在外如何受君命？<br>
对于一个超级霸权，若有另外一个实力水平相当于自己的霸权出现，各方面的威胁不会使它坐视不管，为了遏制另外一个强国的崛起，霸权会动用军事，政治，经济来加以打击，但像中俄这样舆论管理严格、军事实力逐步增强，经济底蕴深厚，政治手腕强劲的半封闭式国家，在美国已经进行经济军事上的交手后，中俄已经被美国变成了被加固的堡垒，之后若不发生核战争或者大规模战争，中国对美国的贸易差是美国不敢打破的。这样的情况对于美国来说就像是一个放在身边的有危险的定时炸弹，若中国有一天不再给美国供应各种日用品，各种以中国为最主要采购地的商品立刻消失在市面上，美国人民的日子不会好过，以单向经济为基础的共生关系，即使由利益驱使运行，要打破这样的关系，也要付出巨大的代价。<br>
可能使美国社会崩溃的重要原因之一，就是美国的社会结构，资本与人民的供需关系已在老牌资本主义国家实行存在上百年，它们这些国家会结合更先进的体制，改变自己统治的方式来维持政权，但美国政治始终为资本完全控制，议会同政府被资本控制，总统代表一方利益，这点与中国政府不同，中国政府的资本是人民本身，中国政府代表人民的利益相当于代表自己的利益，但资本代表的是不同的两群人的利益，因此产生纠纷，此外，美国的没个州相对独立，各州政府代表自己利益，一些无法产生即时效应的工程就无法开工。<br>
畸形的社会体制，不成形的社会福利政策，负债累累的人民，体制甚至难以维持自己的运行。<br>
美国的政治经济问题已经积累许久，离崩溃只差临门一脚，亡秦者秦，在不远的将来，亡美国者也将会是美国自己。</p>
<p>党的与国的<br>
水能载舟亦能覆舟 这句话出自两千年前的政治家荀子之口，之所以被以为是水的人民既能载舟也能负舟，是因为人民对舆论，或者说是消息，自古都有着获取、讨论、传播的权利。在古代，如果民间流传着一种说法，国家的君主很难对其进行干预。而以网络为主要舆论载体的今天，信息饱和驱使着民众自发地渴望获得真实的信息，而不是被加工过的虚假信息。<br>
可怕的是，当一个人接受的信息一直是经过筛选的、加工过的，甚至是虚假的，那么这个人在接受新信息时就会相较于上面的退而求其次，将比较可靠但客观不完全真实的信息当做真实信息。放到生活中来看，一个国家需要让人民了解什么？民生福祉的提高、国家的建设发展，甚至小到柴米油盐产量的变化，这些都与生活相关。但现在民众获取的信息是什么？主要都是中国国际地位的提高，这在某种意义上增强了国家归属感，但相比于人民政府，可能是党更需要人民了解这些，这些与民生无关，与发展无关，无非证明的是政府实力的增强，恰好利用了人民对党国概念相当模糊的理解，让人误以为党在其中起到重要作用，甚至在介绍国家最高领导人时用的都是党的总书记而不是国家的主席，整个国家还是受团结在总书记周围的党中央领导的，这样的暗示与明示，像纳粹德国街道上挂满的万字旗一样令人作呕。早在八百年前，英国的大宪章就明确了王在法下的体制，放到现在的中国来看，王应该是党，法应该是国，那么就呈现一种王在法上，王即是法的局面，这对于中国人并不陌生，在一百年之前中国的政体就是这样了。号称民主进步的新中国，七十二年的历史中有一半时间仍然持续这种无法无理的类帝制，让人无法理解，除了科技和军事实力的进步，新中国哪里新了？<br>
对比国外，有多个政党轮流执政的国家，会有媒体报道有关执政党的消息，但党的概念被模糊弱化了，领导人和领导班子几年就下台了，不用为自己长久统治的江山而准备，那么国外的消息来源对比国内就更有公信力了，国外的媒体虽都由资本控制，但网络信息舆论不会被政党所控制，人民了解到的国家是真实的，资本运作舆论也无非是控制选举和对当局的看法，和对国家民生的报道没有关系，最起码不像国内，媒体费时费力营造军队的政府的党的神秘性，让人民被蒙在鼓里，看不到军队的真实水准，看不到社会的问题，看不到党领导下的政府没有做到的事，这也非常非常令人作呕。<br>
党对突发事件大选择性报道，和对舆论的导向操控，不仅在模糊党国的概念区别，也在模糊人民和民族的区别，习讲，要实现中华民族的伟大复兴，意为大陆人民生活水准的提高，和民族有什么关系？这句话听起来就让人感觉很空，因为话术就是话术，人民就是指生活在土地上的一撮民众，民族指的是有向心力凝聚力的一群同根同属的人，那么党的高明之处显现出来了，党不仅说了民族复兴这句话，还把民族真的和人民混淆成一个概念了，人民政府当局和党直接代表了上下五千年所有炎黄子孙的意愿，各种强军强国的论调让网上的青年团结在了一起，以为自己是在为强国而奋斗，实则不然，将来还是要给资本打工一生。这其中产生了一种现象，就是民族主义的具体化，种族主义的火苗开始在这篇大陆燃起来，对国内外黑人白人的负面报道是片面且让人产生片面的想法观点的，对其他国家人民的敌视从美国警察美国罪犯变成了白人警察黑人罪犯。这是党希望看到的，在红蓝绿阵营的团结上再加了一层黄白黑的锁，让党的江山有稳固了一些，当现在的年轻人长成中年人时候，都管台湾人叫蛙蛙，管白人叫白皮猪，管黑人叫黑鬼时候，党在这方面上就成功了。</p>
<p>若中美开战中国将何去何从<br>
美国，众所周知是一个好战的国家，给他这份与他国开战的底气的毫无疑问是强大的军事实力，那么在当前的国际局势下，每一个人最想弄明白的问题就是中美军事实力对比，我不是军事家，但是我可以站在客观角度上看待中国和美国在军事方面的一些问题。<br>
美国的历史可以浓缩为一部血腥的战争史，这个国家的组成就是一些独立的资本，没有历史、文化，有的只是毫无意义的流行文化，反观中国，先祖上至百辈，这就导致了一个微不足道但是表现非常大的区别，美国总统川普在进行政治活动时经常出尔反尔，作出与之前想悖的事，并且不在乎人民的生死安危，这就体现出了文化的力量，中国人从小到大，耳濡目染，虽小时候不理解，但是人之初、性本善，己所不欲，勿施于人这些话已经成为了我们骨子里的一部分，而美国没有这样的文化，有些人可能会说，美国人无赖的性情会在国际争端中起到决定性作用，其实这种说法不对，中国文化的一大部分就是把作用在每一个人身上的每一天的小事化作为道理表达出来，作用在全世界每一个人身上都是一样的结果，就像川普不知道“水能载舟，亦能覆舟”这个道理，但是他草菅人命的后果就直接作用在他身上了，事实上，他当然不会用这句话来表达，但事实就是这样。到这里美国已经失去了一个国际优势。<br>
再来谈我其实没有资格谈论的军事领域，朝鲜战争、越南战争、科索沃战争、两伊战争，美国上个世纪几乎一直在打仗，为什么呢？这要换个角度来看，古代，人们打仗是为了称王争霸，攻城掠地是为了自己的利益，在现代战争依然如此，老话讲：无利不起早，讲的就是这个理，但是美国的希望很好，出发点是赚钱、赚钱、顺便捞点国际地位，有一句话叫“资本主义的本质是人吃人”这句话其中的意义是资本主义是单向的财富流动，平民个人财产受到侵犯时，就不得不借贷，这就掉进了一个无底洞，那么到还钱时拿什么换呢？当然是继续借，政府向老百姓借，向别的国家借，老百姓向别的老百姓借，所以美国才会疯狂地在国家之间挑起争端，只是为了挣钱，但是美国的帐没算好，导致投入反差，这只是意外，但同时也显现出了美国的另一个弊病，就是资本控制了战争。<br>
到这里美国已经有两个劣势了：文化浅薄、立场错误，来谈战争中的问题，据相关媒体报道，当今一名美国大兵全身的装备的总价大约要花费差不多2万美元，这里面就包含先进的制式步枪、夜视力装备、防弹衣以及无线电站等，而一枚最普遍的爱国者导弹要170万美元，在中国呢？一台装甲运兵车造价只有不到20万美元，一台坦克造价大约一百五十万美元，与一枚爱国者导弹相当，这就形成了鲜明的对比，美国的这些装备几乎是在往里砸钱，那是什么人让政府购买这些天价武器装备的呢？有一小撮人是所谓财团的代理人，在政府中担任重要职位（例如基辛格），这些政府中的精英们和所谓影子政府左右着政府在购买武器时的决断，像刚被罢免的波音的高管、还有以前LMT的一些在政府中任职的人，曾经大力推荐政府购买以上公司的军工产品，而在中国这些都是解放军直属或国家的工厂制造，更不存在幕后势力暗箱操作，所以美国又迎来了第三个弱势了：战争成本高。<br>
回来看中国的劣势，在上个世纪，中国的军事实力基本上还相当于小米加步枪之类，而且当时美国已经有了相当先进的装备，我是一个反对盲目爱国的人，捧吹中国的军事实力有多强其实没有任何实际意义这两个国家就像一个脑子不灵的和一个天才，前者学了十年，后者想要在两个月内学完前者学过所有的课程，不排除后者的智力差距与前者相差较大，从字面就可以看出，中国的军事发展根基不稳，在上面建起的大厦也不会建太高，毕竟美国研究了五十年的技术中国不可能在一夜之间研究出来，但是我们国防部从来都不像美国一样宣扬自己的武力，而是选择私下发展核心技术，现在难以推测中国的军事实力，但是可以判断出，中国距离和美国直接开战的水平还差不少。<br>
从另外两个角度来看中美战争，第一：美国不战而屈于人，也就是美国自行解体，或者是美国第二次内战，相比于中美直接开战，这两种可能性更加大，因为美国这几年前的外债越来越多，最后到达顶峰，债额冲破天花板时，只有两个结果，美国与大债主开展，之后一笔勾销，或者是美国解体，和平的消除债务。还有一种可能就是中美之间的核战争，这有点不切实际，但是不排除美国在与中国进行常规战争后美国进行核打击的可能，但是中国不会吃核武器的亏，一定会予以反击。<br>
强国强军之路任重而道远，跻身世界前列还需人民努力。</p>
<p>中国人民的自由意识与斯德哥尔摩心理<br>
人的思想行为所包含的中心意识，从第一个跳下大树，用双脚直立行走的古猿，到现在社会中的每一个个体组成部分，自始至终都是一种概念，为一种动机所驱使，政权的建立，市场的交易与其他大多数使社会结构发生根本性改变的，剥去历史背景与突变，自由意识作为人生来就有的一种观念，在社会的变化中起到了至关重要的作用。<br>
马克思认为，社会的存在决定人民的意识，因为环境条件的限制，聚众而活的社会体制结构诞生了，同样因为自由意识，权利产生分化，为了给自己谋取利益，权利演变为强权，当一群人为了私人利益聚在一起，又因为他们的领导人实行压迫统治，从而产生了大量社会问题。<br>
把自由意识带入当代社会，显而易见的，中国人民忘了自由与民主二词的意义，当人民被党国政府压迫时，又产生了一种负罪感与斯德哥尔摩心理，中国人民不希望自己自由，不希望开放，渴望被管理，被压迫，被牢牢地锁在属于自己的笼子里。<br>
相较于言论自由的西方国家，中国人民的思想状态显出一种既不允许听也不允许说的的尴尬情况，政府一方面严格管制，精心设计人民每天看到的每一条新闻，听到的每一个观点，一方面又严格控制网络舆论环境，而政府本身受体制运行影响，难以察觉政策和体制本身的问题，又难以及时做动作，导致政府继它控制的人民之后，也成了瞎子，但问题出在政府了解自己，但不了解人民，民众对政府了解的信息又没有知情权。<br>
中国人骨子里就有着斯德哥尔摩心理，上下五千年从皇帝到鸦片到共产党，前两者并未充分利用民众产生的负罪感，而共产党常年的对于国安的舆论宣传一直在告诉人民：控制不住自己是危险的，这就体现了中国人民的自由意识的薄弱，就此观点，不禁使人发问，为什么要人民控制住自己？自由和自由意识是人类的天性，况且对于民众来说，开放舆论环境又能如何？揪出国家的问题，不会影响社会的稳定，只会促进发展和进步，对于其他目的的言论，就算严格控制，有怎能控制得住？只在做无用之功。<br>
这种严格控制的舆论环境把中国网民栽成了温室里的花朵，‘网络温室’比社会温室，教育温室更让人担忧，互联网逐步取代社会娱乐生活的当下，没有了自由意识，就没有了辨别获得虚假信息和低质信息的能力，而阻止自己获得这种能力的行为是自发产生的自我约束的心理，这让人感到担忧。</p>
<p>民主，社会主义民主，独裁和集权<br>
孙中山先生在百年前提出了“三民主义”，其本质就是在民主政治为基础上，通过健全的法律制度、平等的社会，而“民主”一词也是第一次出现在了这片古老的大陆上，中华上下五千年，从来都是皇帝一个人“自主”，而古代民主思想倾向的最好体现就仅限于“水能载舟亦能覆舟”，古代的人民“愚昧而勤劳”，正因为如此，在皇权的独裁统治之下，很少人敢于反抗，这也是历史必然的走向，但在现代社会，而且是已经实行过民主政治的社会中，还有过去时代政体的影子，令人费解。<br>
想要解释“民主”，就应该拿社会主义民主当反面教材，百科上是这么说的“全体人民在共同享有对生产资料的不同形式的所有权、支配权的基础上，享有管理国家的最高权力。”还甚至断言这是最高类型的民主，而对这种民主最好的解释则是每个人平分整个国家所有行政机构应当承担的责任和行使的权利，当一份权利，无论这份权利有多大，如果享有权利的人过多，这个时候每个人可以分到的可行使的权利就微不足道了，况且就连这微不足道的个人权利，政府也没有完全给予人民，而是转由人大代劳，不能否认社会主义民主对人权的充分尊重，但是这又体现了一种对人“权”的极不尊重，如果说中国的政权要确定一个体制，那就应该称之为集权而不是民主，地方人大的权利汇集到省人大，在汇集到全国人大，最后决定权在领导人和政治高层手里，这种“只有对敌人专政，才能保障人民民主。”也就是说字面意义上的只有外敌入侵是国家才会稍微专政一点的想法，就显得非常可笑。<br>
那到底什么是真正的民主？开篇就已经说过了，百年前就被提出的三民主义，然而还有人愚昧而固执地认为所谓民主不过人民有投票权和完全意义上的话语权和自由发言权，也有人直接将美国所谓选票控制来类比民主，这是只看到了民主的表象，想要认识民主，就可以先从韩国和日本的选举制度来看，在中国如果想要当官，不仅要会送，还要会舔，资历够了还没有对手就自然会上去，或者家里有一个当了三年的清知府，但是在韩国日本，选举中政治人物的表现就像社会明星一样被放大了，选民可以清晰的了解到政治人物的履历，和他在选举过程中所做的事，虽然说不能保证人民的思想倾向一定是正确的，但是几乎所有选民都有最起码的明晰的是非观，想要选举出，相信，甚至崇拜一个领导人，首先必须要是选出来的，其次他本身在公众眼里的形象要是“裸体”的，但是“裸体”人肯定会被人挑出瑕疵，所以民主国家不会产生对于一个领导人的个人崇拜，不给人民选举权、不让人民了解领导人的“黑历史”和掩耳盗铃没有差别，终究有人会发现这些的，而且当一个政治人物在竞选期间或者过去有过“黑历史”，人民最起码有权利把他投下去，把另一个人选上来，当所有政治人物都专注于挖掘政敌的黑料，那最后选上来的就一定是位圣人，毕竟政敌不会留情面，这种党争是建立在以人民为杠杆的基础上，而不是谁在政府里拉帮结派狐朋狗友多谁就能搞一言堂来拿下自己的政敌，社会主义民主在政治斗争这方面相当于直接把公平的竞选变成私人恩怨上的争斗了，或者说，社会主义民主相当于把本应该暴漏在阳光之下的东西藏在了黑暗之中。<br>
民主还与另外一个概念密切相连，自由。自由指的不是单纯言论上的自由，而是人民思想上的自由，变相的说言论自由是思想自由的一种体现形式，敢于正确面对政治而不是个人崇拜，敢于批判自己的政府而不是一味的迁就，显然中国的人民已经被各种的新闻，文化资料，互联网上的信息控制了思想，从而导致人民看到的永远是这个国家最好的一面，当然，家丑不可外扬，西方国家比如说美国，那里最起码美国人民有表达自己想法的权利，而中国人民也有，权利体现在吃饭喝茶是的闲谈之中，对比之下显得非常贫弱而无力，和婴儿啼哭而家长却不知道喂奶意义相同，而在美国执政政府当然希望家丑不被外扬，但是总有自由敢于说话的媒体去曝光，曝光之后，人民所抗议的政策、社会问题政府去不去改正，就和民主自由无关了，最起码美国的人民尽到了自己对于国家的义务。<br>
民主还体现在经济上，非民主经济并不体现在日常的市场交易中，而是体现在资本的聚集中，最起码民主国家的投资者会更加放心，因为不用担心自己的投资会突然被政府搜刮，在民主国家的经济治理，大多数依照法律判断，而不是看动没动哪个国企的饭碗，或者说又和哪个领导有私仇，又或者说是侵犯了党的利益，法治大于人治，民主经济给了市场更加公平的发展空间。<br>
而对于一个国家，到底是应该实行民主，还是集权或独裁，还是应该依这个国际的现状而定，没有一种政体是完美无缺的，自由民主导致社会效率低下，集权独裁导致人民思想僵化，但是最起码对于中国来说，已经发展起来的经济，日益强大的财力，政治的开明程度也应该和经济发展路线的开明程度共进。</p>
<p>社会主义的过去和现在有何区别<br>
德意志民族社会主义工人党，为人熟知的纳粹，秉行社会主义的信条，沙文主义、社会达尔文主义为辅。极端民族主义做引，在独裁者及独裁政府的领导下，抛弃了人类所具有的基本道德观念，革除了个人情感，上下浑然一体作一台高效的战争机器。<br>
二战结束后，欧美国家心中纳粹的阴云还未完全散开，自然生出了对社会主义共产主义阵营国家的敌视，挂着共产之名，无论中国特色还是金日成特色，都可与纳粹挂钩。问题在于，这个挂上的钩有没有勾到什么，现在实行社会主义的大国有没有可能因为内在因素重走纳粹之路。<br>
历史由胜者书写，欧美国家当然不希望看到纳粹死灰复燃，近百年的历史宣传中，如果纳粹原本是灰的，现在它已被描成深黑色的，以至于新生的一批青少年对于纳粹的印象是糟糕的。若要现在重建纳粹党，人民路线肯定是走不通的，但是在中国，领导人会很巧妙的运用一些模糊概念的词来代表原意意指不好的概念，把新资本主义称为中国特色经济，把团结穷人闹革命推翻现有政府的科学社会主义称作中国特色社会主义，这个所谓特色可以让纳粹有死灰复燃的机会。<br>
我们分开来讲，中国特色沙文主义、中国特色极端民族主义、中国特色军国主义。<br>
特色，即根据国情国力，考虑到国际问题而对现有思想实行过程中做出的改变，大国沙文主义意为大国以力欺小，把自己国家的发展作为要务。后者中国自建国以来就一直在高效执行，从人肉堆朝鲜战场，到不计人力造原子弹，再到现在一味追求经济发展而无视人民精神世界的建设从而催生出极端民族主义，中共层从不以当下的人民需求与民生作为发力点，一直在为自己的儿孙们铺路建设，不以现在的国家利益为本，以五十年后的国家利益为本，可称作为特色。以大欺小这件事在中国历史上并不罕见，但天朝还是中国，求的始终就是面子功夫，早在周朝就有岁贡之说，只要诸侯来朝，天子就下发赏赐，要的是排场，要的是体面。放到现在来看，台湾就好像贡品，美国作为一个实力和中国相仿的国家还在斟酌到底要不要给中国上贡，还是面子功夫。一带一路更是好面子的极端例子，文化殖民就说成文化殖民，经济殖民就说成经济殖民，用着别人的廉价劳动力和资源，输出自己不需要的生产资料，在过程中汉化其他国家，并国垄小国民生的方方面面，从而体现软殖民，也就是中国特色殖民的效果。可怕之处在于，这种殖民是双方都心甘情愿的，而且别的国家还不能直接把殖民的帽子扣到中共头上，以互利之名行渡仓之实。若中美开战，与中国交好的小国就会成为陆上交火的主战场，平时也作为中国的小弟和挡箭牌，这种所谓交往实是压迫。这样中国特色的沙文主义就可循了，特色殖民与特色国利至上。<br>
中国的特色极端民族主义，主要得益于中共庞大的宣传网络，参考之前说的“党对突发事件大选择性报道，和对舆论的导向操控，不仅在模糊党国的概念区别，也在模糊人民和民族的区别，习讲，要实现中华民族的伟大复兴，意为大陆人民生活水准的提高，和民族有什么关系？这句话听起来就让人感觉很空，因为话术就是话术，人民就是指生活在土地上的一撮民众，民族指的是有向心力凝聚力的一群同根同属的人，那么党的高明之处显现出来了，党不仅说了民族复兴这句话，还把民族真的和人民混淆成一个概念了，人民政府当局和党直接代表了上下五千年所有炎黄子孙的意愿，各种强军强国的论调让网上的青年团结在了一起，以为自己是在为强国而奋斗，实则不然，将来还是要给资本打工一生。这其中产生了一种现象，就是民族主义的具体化，种族主义的火苗开始在这篇大陆燃起来，对国内外黑人白人的负面报道是片面且让人产生片面的想法观点的，对其他国家人民的敌视从美国警察美国罪犯变成了白人警察黑人罪犯。这是党希望看到的，在红蓝绿阵营的团结上再加了一层黄白黑的锁，让党的江山有稳固了一些，当现在的年轻人长成中年人时候，都管台湾人叫蛙蛙，管白人叫白皮猪，管黑人叫黑鬼时候，党在这方面上就成功了。”这种煽动式的宣传激发民族主义，而这种民族主义又被掩盖为爱国情绪，由最近的鸿星尔克事件可见，中国人民的爱国情绪是廉价而又缺乏胆量缺乏发泄口的，鸿星尔克亏损时捐了钱，尽了应尽之事，就被买空买断货。黑人外教杀害女大学生，网上就掀起一股黑人没有好东西的思潮。这又不得不让人回想起2012年九月发生的U型锁事件。在抗日游行中，一对夫妻去建材城为自己的儿子购买婚房的装修材料，他们用积蓄买来的丰田车被人毁坏，一位爱国青年因夫妻不断的反抗用U型锁对着车主的脑袋砸了下去，致颅骨碎裂，而他活在自己英勇抗日的精神世界里，以为自己做了正确的事，把畸形的爱国情绪用这种方式表达了出来。可见中国人民的爱国心到底有多缺发泄的机会，将亏损捐款、一个特例、一个国际消息作为普遍的代表与权衡的标尺，强行和爱国靠拢，又在更大的问题上扭扭捏捏，可谓双标。中国的极端民族主义是共产党的宣传出来的，亦是共产党需要看到的，因为最近二十年社会经济的快速发展，党和政府的指引没有及时跟进，催生了社会问题，而党和政府解决的速度效率很低，舆论方面对于领导人的神化又过于激进，导致领导人的公众形象脸谱化，导致欲爱国却不知从何开爱，敬党却不知党的哪里值得去敬，最终爱党爱国沦为口号，空让年轻人怀有满腔欲撒的热血和炽热的爱国心，却只能从黑人白人甚至企业发生的事情来发泄爱国情绪，这是宣传部门出的问题。那么中国特色民族主义就可以理解为建立在国家认同感，也就是爱国心上的对外界的排斥以及对自身的盲目推崇。<br>
最后一项，中国特色的军国主义。对外扩张这件事对于炎黄子孙是个陌生的话题，中华民族始终生活在自然的摇篮里，既不会像欧洲国家一样发生可致战争的全国性粮食危机，也不需要像日本一样迫切地寻找生存的空间，中国人自古就不具备这种侵略的基因，在皇帝的统治下更没有社会达尔文主义的发展空间，但是上面已经说了，中国在近几年持续对外殖民，那么如果有软殖民无法对付的对手呢，航母的作用不就体现出来了吗，还是面子功夫，中共不会明目张胆地去抢别人的土地，而是会借解放之名武统台湾，然后外交手段甚至动武收复其他地域，直至南海彻底中国领海，解放是一个好词，可以去解放自己祖宗的祖宗曾经占领过的地方，然后硬说这是中国自古以来不可分割的一部分，最后或许中共会拿出元朝的版图，然后解放俄罗斯，拿着山海经，去解放北美洲，借历史之名，以强军之理，行侵略之实。不把眼光放长，看即将到来的武统台湾，解放一词已经变味，强军的初衷是保卫人民为人民服务，而军队的强弱却在中共手下变成了不同时期实行不同的外交口风。民花的钱，让国家在国际上挺直腰杆，本是理所应当，但是如果将来用于解放别的国家，军队就失去了原有的作用和初心。也就是说，当武统台湾的进程正式开始，这片大陆上就燃起了军国主义的火星，和日本的军国主义渴求的生存空间不同，中国的特色军国主义好的是面子与其他国家的财富、自己的国际地位。<br>
作为人民，可怕的不是对于国家恶为的不知情，而是在知情的情况下，给予包容、宽慰、理解，以至于自己去宣扬国家的一套，从这个角度讲中共的宣传还是很成功的，把一些难登大雅之堂的理论包皮后呈在桌上，让自己的人民信服而无从指责，实际这些行为都在败坏自己国家的名声，蒙蔽了的眼睛是中国人民的，国际社会是看的清中国在干什么的。<br>
中国的制度，可能什么时候会选出一位希特勒一样的领导人，在这一片占据天时地利人和的土地上，只要稍加引导，狂热的人民就会铆足干劲向前冲，不知道新的党旗是否沿用万字旗，但社会主义的初心在百年的时间中始终不会改变。</p>
<p>下一代青少年的命运，谁来负责<br>
1951年，第一套中小学用教材出版，从而引出了贯穿中国现代教育的一种论调：读书方能成才。历经十年浩劫，1977年高考恢复，学生又有了接受高等教育的权利。九十年代末，受经济政策影响，我国开始尝试教育产业化。每一次教改，都有负责的人打头阵，负责的人收尾，产生不同的社会影响也在逐步推动我国教育行业的进步。近十年来，我国经济突飞猛进，能否及时地改革教育，直接决定了中国未来的国本是否牢靠，其不限于教育的内容，形式和其他方面的配合也非常重要。<br>
国家每一个动作都是有章可循的，但限于体制的运作速度，新政策出台和地方采用政策的速度，时效性和对已经存在的政策针对的对象的影响往往相反。今年六月份，国家公布了整顿课外教育培训的新政策，家长和课外教育任教的老师之间因供需产生的教育产业链因此断链，新东方股价因此下跌90%。之前的三公分班政策也无疑打击了相关人员的收入，类似这样的政策并未起实效，特权仍然能左右教育的公平，那么，教改到底出现了什么问题？青少年的命运，由谁来负责？<br>
问题出在现在的教育环境上，这种教育环境导致国家的政策要么是用力过头，没有考虑下一步发展，要么是给上一种政策打补丁。打击课外教育就是一个例子，在推出政策以前，国家需要的是高知识水平的人才，当读书才是出路的思想固化，人人把读书中考高考当做教育的代表时，本来国家所需的就已经过剩了，建设国家需要的不只是知识分子，还需要低成本、高效率的人口资源，当农村的贫困学生第一次出村是为了考试而不是找工作，教育就变成了某种意义上的形式，考试、学习和接受更高等的教育成为了教育本身的目的，接受了高等教育后，开阔了眼界，同时家里人打工赚钱供着这样的人上大学，让本来需要忍受黑暗的人看到了光明，浪费的是家长的钱，多出来一个开阔了眼界的大学生。那么问题来了，既然出身决定得了未来的发展和起跑线，为什么要让起跑线已经落下别人很远的人去奋力追赶？浪费的是谁的时间？年轻人的时间。国家很明显看到了这点，打击课外教育，结合之前的减负、鼓励职业教育、增加在校学生体育运动时长、鼓励大中小学开设类实践活动等政策，不难看出这是一个方向大调整的一部分，代表教育的重心从知识转变为技能，也就是国家在通过减少普通知识占比来培养工人，也就是廉价劳动力、人口资源。这就是对一个用力过头的政策打的补丁。<br>
那么，这样用力过头的政策产生了什么影响？催生了课外辅导、改变了社会基本的家庭结构，在教育的部分中拉高了家长的地位，这无疑是一种病态畸形的状态，家长的管理逐步让学生失去自控力和自我学习的能力，家长的需求让一部分水平不够的教育者接管了本来应该由义务教育负责的部分，这其中义务教育没有责任吗？又不得不引入上面说过的国家体系运行慢产生的一个并发症，政策在不同部分的执行也是不同的，减负到了教育基层，迫于上述环境压力，教材逐步简化，而教育内容，或者说需要教给学生的内容在增加，可以说义务教育在整个体系中处在可有可无的位置上，这就导致了家长需要课外班，学校老师也需要课外班来分担教育任务。教育的目的在中国从知识传递变成了筛选人口，现在又变质成了家长、学校、课外辅导三方对学生施加压力的一种形式，这让人感到担忧。<br>
下一代青少年的命运，谁来负责？陈旧的思想和投机者应该承担责任，承担一系列新政策带来的阵痛。在新的时代自我革新思想要明确教育的目的，规范教育的方式，这些不应该在学生家长的思想已经被转化为读书是唯一出路之后进行，教育关乎国本，只有有序地推进。在该做好自己工作的时候没有做好，没有管理好，就是国家的问题，国家的无能，让现在教育环境的形成成了一场灾难。</p>
<p>天时 地利 共产党没有人和<br>
一个小团体的稳定来源于其内部严明的等级制度，合理的权利与利益分配，以及领导者足够的权威。习近平政府接手国家后进行的一系列政策改革与其成效告诉我们这句话所传达的意思放到共产党那里并不适用，或者说如果一个团体的规模大到有十几亿人之众，对于它的管理和控制要比一个小团体容易的多。<br>
不妨对比一下十年前的国家的舆论环境，政治言论有一定的自由，网民可以支援国家的问题，批评政府与当局的过失。再倒退二十年，仅凭信件的往来与报纸消息的传递就能自发组织起来的，学生们的力量，也比现在敢于发声，敢于指出问题厉害的人的力量要大许多。<br>
自由意志是人生而就有的，黑与白的概念，却是人生后习得的。黑的的可以被涂成白的，白的也可以被描成黑的，这种洗白或描黑对比共产党的宣传手段堪比小儿科，共产党并非如此，它不让民众知道涂不成白的信息，是让民众少看见被描白的信息，的是让民众天天看见纯白的正面新闻，至于黑得涂不出来的，一部分被拒之墙外，一部分被锁死在历史的垃圾堆里。<br>
民众的心理就像一根弹簧，压的越死，弹的越高。共产党用10年时间洗净了人民的脑，改变了民意和民心，未来若党国有难。有人把党做过的黑事，灰事铺于光下，缺乏独立思考能力的中国人民，就可能会重新选择阵营了。<br>
民心是垒出来的，不是短时间内堆出来的，政府做的越好，人民就是越有凝聚力，但要是还有很多问题没有解决，还有人吃不饱饭，没有工作，社会主义下还有资本家压迫的劳动人民。那就是把自己的国家夸出花来，也是要终有一天要垮台的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[社论-教育中中国传统文化的去留]]></title>
        <id>https://qiumu-blog.vercel.app/jiao-yu-zhong-zhong-guo-chuan-tong-wen-hua-de-qu-liu</id>
        <link href="https://qiumu-blog.vercel.app/jiao-yu-zhong-zhong-guo-chuan-tong-wen-hua-de-qu-liu">
        </link>
        <updated>2021-09-21T07:57:22.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>中国传统文化的一部分，包括古诗古词，打着传承与发展文化的旗号出现在中小学生的文化课本上，在白话文已经普及的当代，学习另一种文化形式有用还是无用？教育体系中这种传统文化该不该保留？<br>
无用，不该，学生浪费的是时间，浪费的是精力，学习了一种已经被淘汰了的文体。那么这种文化不应该被传承吗？对于大多数学生来说，这种文化不该被传承，传承二字本就没有意义，有了日心说再去学地心说就是故意选择退步，文言文，作为工于简洁力求模糊的文体，学之也对传承现当代的中国文化无益。这种给现代文化带上的枷锁，困住了汉语的开放性与灵活性。若不把文言文给学生学，它也不会失传，况且它的文学内涵可以用更先进的问题来表达，若为会意，为何要学文言文？<br>
诗词对传承现代文化的影响没有文言文那么大，与之相比文言文显得更加无味，既无诗的意境，也无词的优雅，相对白话文过短，相对诗词过长。虽然如此但学习古诗词时也应该有所选择，一首包含着千古名句的诗单，背一句就足够了。风景，情爱诗学生学了又不能体会到什么感悟到什么，学之有什么用？<br>
中国古往今来都是农业人口多，不识字的农民占据的国家，中华文化传承的主要阵地，绝不在私塾和太学中，而在每一个不识字的农民的家中，当我们用一个成语，用一句谚语，就对中华文化的传承添了一份力，书本知识则早已融入这些谚语成语和每个人的心中，成为了我们做事的底线，说话的度，做人的标尺，这杆标尺是无形的，但的却在起作用，现在却有人要毁掉这种形式独特的文化传承，把无形的理论重化为有形，让小学生中学生去学去读去背，这不是在传承文化，是在浪费学生们的时间去阻碍文化的传承。<br>
讲一个人有文化有修养，并不是指他会背多少诗词，而是看他如何做事，如何做人，而从这些古诗古文中感悟出做人道理的人，又能有几个？充其量可以将古诗词作为爱好，称之为文化考古。教育中的传统文化，留，留其精华，去，去其糟粕，虽然去后可能留不下什么，但若不去，浪费的就是学生人生中最宝贵的时间。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[政论-中国人民的自由意识与斯德哥尔摩心理]]></title>
        <id>https://qiumu-blog.vercel.app/zhong-guo-ren-min-de-zi-you-yi-shi-yu-si-de-ge-er-mo-xin-li</id>
        <link href="https://qiumu-blog.vercel.app/zhong-guo-ren-min-de-zi-you-yi-shi-yu-si-de-ge-er-mo-xin-li">
        </link>
        <updated>2021-07-23T07:55:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>人的思想行为所包含的中心意识，从第一个跳下大树，用双脚直立行走的古猿，到现在社会中的每一个个体组成部分，自始至终都是一种概念，为一种动机所驱使，政权的建立，市场的交易与其他大多数使社会结构发生根本性改变的，剥去历史背景与突变，自由意识作为人生来就有的一种观念，在社会的变化中起到了至关重要的作用。<br>
马克思认为，社会的存在决定人民的意识，因为环境条件的限制，聚众而活的社会体制结构诞生了，同样因为自由意识，权利产生分化，为了给自己谋取利益，权利演变为强权，当一群人为了私人利益聚在一起，又因为他们的领导人实行压迫统治，从而产生了大量社会问题。<br>
把自由意识带入当代社会，显而易见的，中国人民忘了自由与民主二词的意义，当人民被党国政府压迫时，又产生了一种负罪感与斯德哥尔摩心理，中国人民不希望自己自由，不希望开放，渴望被管理，被压迫，被牢牢地锁在属于自己的笼子里。<br>
相较于言论自由的西方国家，中国人民的思想状态显出一种既不允许听也不允许说的的尴尬情况，政府一方面严格管制，精心设计人民每天看到的每一条新闻，听到的每一个观点，一方面又严格控制网络舆论环境，而政府本身受体制运行影响，难以察觉政策和体制本身的问题，又难以及时做动作，导致政府继它控制的人民之后，也成了瞎子，但问题出在政府了解自己，但不了解人民，民众对政府了解的信息又没有知情权。<br>
中国人骨子里就有着斯德哥尔摩心理，上下五千年从皇帝到鸦片到共产党，前两者并未充分利用民众产生的负罪感，而共产党常年的对于国安的舆论宣传一直在告诉人民：控制不住自己是危险的，这就体现了中国人民的自由意识的薄弱，就此观点，不禁使人发问，为什么要人民控制住自己？自由和自由意识是人类的天性，况且对于民众来说，开放舆论环境又能如何？揪出国家的问题，不会影响社会的稳定，只会促进发展和进步，对于其他目的的言论，就算严格控制，有怎能控制得住？只在做无用之功。<br>
这种严格控制的舆论环境把中国网民栽成了温室里的花朵，‘网络温室’比社会温室，教育温室更让人担忧，互联网逐步取代社会娱乐生活的当下，没有了自由意识，就没有了辨别获得虚假信息和低质信息的能力，而阻止自己获得这种能力的行为是自发产生的自我约束的心理，这让人感到担忧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[社论-下一代青少年的命运，谁来负责？]]></title>
        <id>https://qiumu-blog.vercel.app/xia-yi-dai-qing-shao-nian-de-ming-yun-shui-lai-fu-ze</id>
        <link href="https://qiumu-blog.vercel.app/xia-yi-dai-qing-shao-nian-de-ming-yun-shui-lai-fu-ze">
        </link>
        <updated>2021-07-14T07:56:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1951年，第一套中小学用教材出版，从而引出了贯穿中国现代教育的一种论调：读书方能成才。历经十年浩劫，1977年高考恢复，学生又有了接受高等教育的权利。九十年代末，受经济政策影响，我国开始尝试教育产业化。每一次教改，都有负责的人打头阵，负责的人收尾，产生不同的社会影响也在逐步推动我国教育行业的进步。近十年来，我国经济突飞猛进，能否及时地改革教育，直接决定了中国未来的国本是否牢靠，其不限于教育的内容，形式和其他方面的配合也非常重要。<br>
国家每一个动作都是有章可循的，但限于体制的运作速度，新政策出台和地方采用政策的速度，时效性和对已经存在的政策针对的对象的影响往往相反。今年六月份，国家公布了整顿课外教育培训的新政策，家长和课外教育任教的老师之间因供需产生的教育产业链因此断链，新东方股价因此下跌90%。之前的三公分班政策也无疑打击了相关人员的收入，类似这样的政策并未起实效，特权仍然能左右教育的公平，那么，教改到底出现了什么问题？青少年的命运，由谁来负责？<br>
问题出在现在的教育环境上，这种教育环境导致国家的政策要么是用力过头，没有考虑下一步发展，要么是给上一种政策打补丁。打击课外教育就是一个例子，在推出政策以前，国家需要的是高知识水平的人才，当读书才是出路的思想固化，人人把读书中考高考当做教育的代表时，本来国家所需的就已经过剩了，建设国家需要的不只是知识分子，还需要低成本、高效率的人口资源，当农村的贫困学生第一次出村是为了考试而不是找工作，教育就变成了某种意义上的形式，考试、学习和接受更高等的教育成为了教育本身的目的，接受了高等教育后，开阔了眼界，同时家里人打工赚钱供着这样的人上大学，让本来需要忍受黑暗的人看到了光明，浪费的是家长的钱，多出来一个开阔了眼界的大学生。那么问题来了，既然出身决定得了未来的发展和起跑线，为什么要让起跑线已经落下别人很远的人去奋力追赶？浪费的是谁的时间？年轻人的时间。国家很明显看到了这点，打击课外教育，结合之前的减负、鼓励职业教育、增加在校学生体育运动时长、鼓励大中小学开设类实践活动等政策，不难看出这是一个方向大调整的一部分，代表教育的重心从知识转变为技能，也就是国家在通过减少普通知识占比来培养工人，也就是廉价劳动力、人口资源。这就是对一个用力过头的政策打的补丁。<br>
那么，这样用力过头的政策产生了什么影响？催生了课外辅导、改变了社会基本的家庭结构，在教育的部分中拉高了家长的地位，这无疑是一种病态畸形的状态，家长的管理逐步让学生失去自控力和自我学习的能力，家长的需求让一部分水平不够的教育者接管了本来应该由义务教育负责的部分，这其中义务教育没有责任吗？又不得不引入上面说过的国家体系运行慢产生的一个并发症，政策在不同部分的执行也是不同的，减负到了教育基层，迫于上述环境压力，教材逐步简化，而教育内容，或者说需要教给学生的内容在增加，可以说义务教育在整个体系中处在可有可无的位置上，这就导致了家长需要课外班，学校老师也需要课外班来分担教育任务。教育的目的在中国从知识传递变成了筛选人口，现在又变质成了家长、学校、课外辅导三方对学生施加压力的一种形式，这让人感到担忧。<br>
下一代青少年的命运，谁来负责？陈旧的思想和投机者应该承担责任，承担一系列新政策带来的阵痛。在新的时代自我革新思想要明确教育的目的，规范教育的方式，这些不应该在学生家长的思想已经被转化为读书是唯一出路之后进行，教育关乎国本，只有有序地推进。在该做好自己工作的时候没有做好，没有管理好，就是国家的问题，国家的无能，让现在教育环境的形成成了一场灾难。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[政论-天时 地利 共产党没有人和]]></title>
        <id>https://qiumu-blog.vercel.app/tian-shi-di-li-gong-chan-dang-mei-you-ren-he</id>
        <link href="https://qiumu-blog.vercel.app/tian-shi-di-li-gong-chan-dang-mei-you-ren-he">
        </link>
        <updated>2021-06-10T07:57:29.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一个小团体的稳定来源于其内部严明的等级制度，合理的权利与利益分配，以及领导者足够的权威。习近平政府接手国家后进行的一系列政策改革与其成效告诉我们这句话所传达的意思放到共产党那里并不适用，或者说如果一个团体的规模大到有十几亿人之众，对于它的管理和控制要比一个小团体容易的多。<br>
不妨对比一下十年前的国家的舆论环境，政治言论有一定的自由，网民可以支援国家的问题，批评政府与当局的过失。再倒退二十年，仅凭信件的往来与报纸消息的传递就能自发组织起来的，学生们的力量，也比现在敢于发声，敢于指出问题厉害的人的力量要大许多。<br>
自由意志是人生而就有的，黑与白的概念，却是人生后习得的。黑的的可以被涂成白的，白的也可以被描成黑的，这种洗白或描黑对比共产党的宣传手段堪比小儿科，共产党并非如此，它不让民众知道涂不成白的信息，是让民众少看见被描白的信息，的是让民众天天看见纯白的正面新闻，至于黑得涂不出来的，一部分被拒之墙外，一部分被锁死在历史的垃圾堆里。<br>
民众的心理就像一根弹簧，压的越死，弹的越高。共产党用10年时间洗净了人民的脑，改变了民意和民心，未来若党国有难。有人把党做过的黑事，灰事铺于光下，缺乏独立思考能力的中国人民，就可能会重新选择阵营了。<br>
民心是垒出来的，不是短时间内堆出来的，政府做的越好，人民就是越有凝聚力，但要是还有很多问题没有解决，还有人吃不饱饭，没有工作，社会主义下还有资本家压迫的劳动人民。那就是把自己的国家夸出花来，也是要终有一天要垮台的</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[社论-美国的崩溃]]></title>
        <id>https://qiumu-blog.vercel.app/mei-guo-de-beng-kui</id>
        <link href="https://qiumu-blog.vercel.app/mei-guo-de-beng-kui">
        </link>
        <updated>2021-03-23T07:55:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>美国的崩溃，并非从当代开始的，也并非与它本身的制度体制无关，问题出在，它本身的现代化，科技化以及国际形象与地位，使这样一个本来就由低素质和有色人种构成的种族熔炉式国家难以维持住由外转污染生产业，以侵略战争，信息战争和经济战争为主要手段的盈利，二战结束后，从朝鲜战场到两伊战争，常规武器技术扩散化以及核技术的普及也使它很难在军事上维持绝对的统治地位，即使通过政治以及其他手段赢得战争，也很难使亏损与利益持平，之后若有其他力量从中作梗，非既得利益与其产生的效应化利益也很难被美国牢牢地掌握在手里，这样的局面是如何造成的？<br>
问题的一小部分出在美国的制度上，若先后选上为同一党派或同一政治利益为目标谋取利益的总统，前人为可以为后任打下基础，但如果前后总统目的不同，前人所为就在浪费大量的社会资源，这种浪费使政策难以跟进体制，基层难以履行政策，奥巴马医改就是一个活生生的例子。美国的社会团体和资本对于人民的直接控制在于债务，这样的政治花费又增加了一笔负担，资本间的角逐还体现在其他各个民生方面，民众则是承担这种角逐带来后果的冤大头。<br>
美国的军事力量在世界范围内迄今为止仍是其他国家无可匹敌的，在核武器普遍化，常规武器装备技术普遍化的现代，想保持军事上的领先只能从规模和先进性找平衡，这就让美国的军费成了一笔天文数字，放眼长久，军队确立下的战略目标又需要大量的经费支持，无疑增加了社会负担。况且美国的军队直属于总统，和资本之间的角逐又发生了关系，产枪的、产药的都需要打起仗来，这样才能维持盈利，美国总统有权利开战，也就是说美国总统代表的一方利益有权利动用国家机器来为自己创造营收机会，打无用之仗，也增加了民众的负担。无论军队是打还是不打，动还是不动美国民众都不支持，在自己的国家美国军队都不被支持，将在外如何受君命？<br>
对于一个超级霸权，若有另外一个实力水平相当于自己的霸权出现，各方面的威胁不会使它坐视不管，为了遏制另外一个强国的崛起，霸权会动用军事，政治，经济来加以打击，但像中俄这样舆论管理严格、军事实力逐步增强，经济底蕴深厚，政治手腕强劲的半封闭式国家，在美国已经进行经济军事上的交手后，中俄已经被美国变成了被加固的堡垒，之后若不发生核战争或者大规模战争，中国对美国的贸易差是美国不敢打破的。这样的情况对于美国来说就像是一个放在身边的有危险的定时炸弹，若中国有一天不再给美国供应各种日用品，各种以中国为最主要采购地的商品立刻消失在市面上，美国人民的日子不会好过，以单向经济为基础的共生关系，即使由利益驱使运行，要打破这样的关系，也要付出巨大的代价。<br>
可能使美国社会崩溃的重要原因之一，就是美国的社会结构，资本与人民的供需关系已在老牌资本主义国家实行存在上百年，它们这些国家会结合更先进的体制，改变自己统治的方式来维持政权，但美国政治始终为资本完全控制，议会同政府被资本控制，总统代表一方利益，这点与中国政府不同，中国政府的资本是人民本身，中国政府代表人民的利益相当于代表自己的利益，但资本代表的是不同的两群人的利益，因此产生纠纷，此外，美国的没个州相对独立，各州政府代表自己利益，一些无法产生即时效应的工程就无法开工。<br>
畸形的社会体制，不成形的社会福利政策，负债累累的人民，体制甚至难以维持自己的运行。<br>
美国的政治经济问题已经积累许久，离崩溃只差临门一脚，亡秦者秦，在不远的将来，亡美国者也将会是美国自己。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[社论-党的 国的 人民的 民族的]]></title>
        <id>https://qiumu-blog.vercel.app/dang-de-guo-de-ren-min-de-min-zu-de</id>
        <link href="https://qiumu-blog.vercel.app/dang-de-guo-de-ren-min-de-min-zu-de">
        </link>
        <updated>2021-01-23T07:54:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>水能载舟亦能覆舟 这句话出自两千年前的政治家荀子之口，之所以被以为是水的人民既能载舟也能负舟，是因为人民对舆论，或者说是消息，自古都有着获取、讨论、传播的权利。在古代，如果民间流传着一种说法，国家的君主很难对其进行干预。而以网络为主要舆论载体的今天，信息饱和驱使着民众自发地渴望获得真实的信息，而不是被加工过的虚假信息。<br>
可怕的是，当一个人接受的信息一直是经过筛选的、加工过的，甚至是虚假的，那么这个人在接受新信息时就会相较于上面的退而求其次，将比较可靠但客观不完全真实的信息当做真实信息。放到生活中来看，一个国家需要让人民了解什么？民生福祉的提高、国家的建设发展，甚至小到柴米油盐产量的变化，这些都与生活相关。但现在民众获取的信息是什么？主要都是中国国际地位的提高，这在某种意义上增强了国家归属感，但相比于人民政府，可能是党更需要人民了解这些，这些与民生无关，与发展无关，无非证明的是政府实力的增强，恰好利用了人民对党国概念相当模糊的理解，让人误以为党在其中起到重要作用，甚至在介绍国家最高领导人时用的都是党的总书记而不是国家的主席，整个国家还是受团结在总书记周围的党中央领导的，这样的暗示与明示，像纳粹德国街道上挂满的万字旗一样令人作呕。早在八百年前，英国的大宪章就明确了王在法下的体制，放到现在的中国来看，王应该是党，法应该是国，那么就呈现一种王在法上，王即是法的局面，这对于中国人并不陌生，在一百年之前中国的政体就是这样了。号称民主进步的新中国，七十二年的历史中有一半时间仍然持续这种无法无理的类帝制，让人无法理解，除了科技和军事实力的进步，新中国哪里新了？<br>
对比国外，有多个政党轮流执政的国家，会有媒体报道有关执政党的消息，但党的概念被模糊弱化了，领导人和领导班子几年就下台了，不用为自己长久统治的江山而准备，那么国外的消息来源对比国内就更有公信力了，国外的媒体虽都由资本控制，但网络信息舆论不会被政党所控制，人民了解到的国家是真实的，资本运作舆论也无非是控制选举和对当局的看法，和对国家民生的报道没有关系，最起码不像国内，媒体费时费力营造军队的政府的党的神秘性，让人民被蒙在鼓里，看不到军队的真实水准，看不到社会的问题，看不到党领导下的政府没有做到的事，这也非常非常令人作呕。<br>
党对突发事件大选择性报道，和对舆论的导向操控，不仅在模糊党国的概念区别，也在模糊人民和民族的区别，习讲，要实现中华民族的伟大复兴，意为大陆人民生活水准的提高，和民族有什么关系？这句话听起来就让人感觉很空，因为话术就是话术，人民就是指生活在土地上的一撮民众，民族指的是有向心力凝聚力的一群同根同属的人，那么党的高明之处显现出来了，党不仅说了民族复兴这句话，还把民族真的和人民混淆成一个概念了，人民政府当局和党直接代表了上下五千年所有炎黄子孙的意愿，各种强军强国的论调让网上的青年团结在了一起，以为自己是在为强国而奋斗，实则不然，将来还是要给资本打工一生。这其中产生了一种现象，就是民族主义的具体化，种族主义的火苗开始在这篇大陆燃起来，对国内外黑人白人的负面报道是片面且让人产生片面的想法观点的，对其他国家人民的敌视从美国警察美国罪犯变成了白人警察黑人罪犯。这是党希望看到的，在红蓝绿阵营的团结上再加了一层黄白黑的锁，让党的江山有稳固了一些，当现在的年轻人长成中年人时候，都管台湾人叫蛙蛙，管白人叫白皮猪，管黑人叫黑鬼时候，党在这方面上就成功了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[政论-谈中国特色]]></title>
        <id>https://qiumu-blog.vercel.app/tan-zhong-guo-te-se</id>
        <link href="https://qiumu-blog.vercel.app/tan-zhong-guo-te-se">
        </link>
        <updated>2020-06-18T07:56:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>二战结束后，欧美国家心中纳粹的阴云还未完全散开，自然生出了对社会主义共产主义阵营国家的敌视，挂着共产之名，无论中国特色还是其他什么特色，都可与纳粹挂钩。问题在于，这个挂上的钩有没有勾到什么，现在实行社会主义的大国有没有可能因为内在因素重走纳粹之路。<br>
历史由胜者书写，欧美国家当然不希望看到纳粹死灰复燃，近百年的历史宣传中，如果纳粹原本是灰的，现在它已被描成深黑色的，以至于新生的一批青少年对于纳粹的印象是糟糕的。若要现在重建纳粹党，人民路线肯定是走不通的，但是在中国，领导人会很巧妙的运用一些模糊概念的词来代表原意意指不好的概念，把新资本主义称为中国特色经济，把团结穷人闹革命推翻现有政府的科学社会主义称作中国特色社会主义，这个所谓特色可以让纳粹有死灰复燃的机会。<br>
中国特色，即根据国情国力，考虑到国际问题而对现有思想实行过程中做出的改变，大国沙文主义意为大国以力欺小，把自己国家的发展作为要务。后者中国自建国以来就一直在高效执行，从人肉堆朝鲜战场，到不计人力造原子弹，再到现在一味追求经济发展而无视人民精神世界的建设从而催生出极端民族主义，中共层从不以当下的人民需求与民生作为发力点，一直在为自己的儿孙们铺路建设，不以现在的国家利益为本，以五十年后的国家利益为本，可称作为特色。以大欺小这件事在中国历史上并不罕见，但天朝还是中国，求的始终就是面子功夫，早在周朝就有岁贡之说，只要诸侯来朝，天子就下发赏赐，要的是排场，要的是体面。放到现在来看，台湾就好像贡品，美国作为一个实力和中国相仿的国家还在斟酌到底要不要给中国上贡，还是面子功夫。一带一路更是好面子的极端例子，文化殖民就说成文化殖民，经济殖民就说成经济殖民，用着别人的廉价劳动力和资源，输出自己不需要的生产资料，在过程中汉化其他国家，并国垄小国民生的方方面面，从而体现软殖民，也就是中国特色殖民的效果。可怕之处在于，这种殖民是双方都心甘情愿的，而且别的国家还不能直接把殖民的帽子扣到中共头上，以互利之名行渡仓之实。若中美开战，与中国交好的小国就会成为陆上交火的主战场，平时也作为中国的小弟和挡箭牌，这种所谓交往实是压迫。这样中国特色的沙文主义就可循了，特色殖民与特色国利至上。<br>
中国的特色极端民族主义，主要得益于中共庞大的宣传网络，煽动式的宣传激发民族主义，而这种民族主义又被掩盖为爱国情绪，由最近的鸿星尔克事件可见，中国人民的爱国情绪是廉价而又缺乏胆量缺乏发泄口的，鸿星尔克亏损时捐了钱，尽了应尽之事，就被买空买断货。黑人外教杀害女大学生，网上就掀起一股黑人没有好东西的思潮。这又不得不让人回想起2012年九月发生的U型锁事件。在抗日游行中，一对夫妻去建材城为自己的儿子购买婚房的装修材料，他们用积蓄买来的丰田车被人毁坏，一位爱国青年因夫妻不断的反抗用U型锁对着车主的脑袋砸了下去，致颅骨碎裂，而他活在自己英勇抗日的精神世界里，以为自己做了正确的事，把畸形的爱国情绪用这种方式表达了出来。可见中国人民的爱国心到底有多缺发泄的机会，将亏损捐款、一个特例、一个国际消息作为普遍的代表与权衡的标尺，强行和爱国靠拢，又在更大的问题上扭扭捏捏，可谓双标。中国的极端民族主义是共产党的宣传出来的，亦是共产党需要看到的，因为最近二十年社会经济的快速发展，党和政府的指引没有及时跟进，催生了社会问题，而党和政府解决的速度效率很低，舆论方面对于领导人的神化又过于激进，导致领导人的公众形象脸谱化，导致欲爱国却不知从何开爱，敬党却不知党的哪里值得去敬，最终爱党爱国沦为口号，空让年轻人怀有满腔欲撒的热血和炽热的爱国心，却只能从黑人白人甚至企业发生的事情来发泄爱国情绪，这是宣传部门出的问题。那么中国特色民族主义就可以理解为建立在国家认同感，也就是爱国心上的对外界的排斥以及对自身的盲目推崇。<br>
对外扩张这件事对于炎黄子孙是个陌生的话题，中华民族始终生活在自然的摇篮里，既不会像欧洲国家一样发生可致战争的全国性粮食危机，也不需要像日本一样迫切地寻找生存的空间，中国人自古就不具备这种侵略的基因，在皇帝的统治下更没有社会达尔文主义的发展空间，但是上面已经说了，中国在近几年持续对外殖民，那么如果有软殖民无法对付的对手呢，航母的作用不就体现出来了吗，还是面子功夫，中共不会明目张胆地去抢别人的土地，而是会借解放之名武统台湾，然后外交手段甚至动武收复其他地域，直至南海彻底中国领海，解放是一个好词，可以去解放自己祖宗的祖宗曾经占领过的地方，然后硬说这是中国自古以来不可分割的一部分，最后或许中共会拿出元朝的版图，然后解放俄罗斯，拿着山海经，去解放北美洲，借历史之名，以强军之理，行侵略之实。不把眼光放长，看即将到来的武统台湾，解放一词已经变味，强军的初衷是保卫人民为人民服务，而军队的强弱却在中共手下变成了不同时期实行不同的外交口风。民花的钱，让国家在国际上挺直腰杆，本是理所应当，但是如果将来用于解放别的国家，军队就失去了原有的作用和初心。也就是说，当武统台湾的进程正式开始，这片大陆上就燃起了军国主义的火星，和日本的军国主义渴求的生存空间不同，中国的特色军国主义好的是面子与其他国家的财富、自己的国际地位。<br>
中国特色的党政不分导致了另外一个争议：舆论控制。人民对舆论，或者说是消息，自古都有着获取、讨论、传播的权利。在古代，如果民间流传着一种说法，国家的君主很难对其进行干预。而以网络为主要舆论载体的今天，信息饱和驱使着民众自发地渴望获得真实的信息，而不是被加工过的虚假信息。<br>
可怕的是，当一个人接受的信息一直是经过筛选的、加工过的，甚至是虚假的，那么这个人在接受新信息时就会相较于上面的退而求其次，将比较可靠但客观不完全真实的信息当做真实信息。放到生活中来看，一个国家需要让人民了解什么？民生福祉的提高、国家的建设发展，甚至小到柴米油盐产量的变化，这些都与生活相关。但现在民众获取的信息是什么？主要都是中国国际地位的提高，这在某种意义上增强了国家归属感，但相比于人民政府，可能是党更需要人民了解这些，这些与民生无关，与发展无关，无非证明的是政府实力的增强，恰好利用了人民对党国概念相当模糊的理解，让人误以为党在其中起到重要作用，甚至在介绍国家最高领导人时用的都是党的总书记而不是国家的主席，整个国家还是受团结在总书记周围的党中央领导的，这样的暗示与明示，像纳粹德国街道上挂满的万字旗一样令人作呕。早在八百年前，英国的大宪章就明确了王在法下的体制，放到现在的中国来看，王应该是党，法应该是国，那么就呈现一种王在法上，王即是法的局面，这对于中国人并不陌生，在一百年之前中国的政体就是这样了。号称民主进步的新中国，七十二年的历史中有一半时间仍然持续这种无法无理的类帝制，让人无法理解，除了科技和军事实力的进步，新中国哪里新了？<br>
对比国外，有多个政党轮流执政的国家，会有媒体报道有关执政党的消息，但党的概念被模糊弱化了，领导人和领导班子几年就下台了，不用为自己长久统治的江山而准备，那么国外的消息来源对比国内就更有公信力了，国外的媒体虽都由资本控制，但网络信息舆论不会被政党所控制，人民了解到的国家是真实的，资本运作舆论也无非是控制选举和对当局的看法，和对国家民生的报道没有关系，最起码不像国内，媒体费时费力营造军队的政府的党的神秘性，让人民被蒙在鼓里，看不到军队的真实水准，看不到社会的问题，看不到党领导下的政府没有做到的事，这也非常非常令人作呕。<br>
党对突发事件大选择性报道，和对舆论的导向操控，不仅在模糊党国的概念区别，也在模糊人民和民族的区别，习讲，要实现中华民族的伟大复兴，意为大陆人民生活水准的提高，和民族有什么关系？这句话听起来就让人感觉很空，因为话术就是话术，人民就是指生活在土地上的一撮民众，民族指的是有向心力凝聚力的一群同根同属的人，那么党的高明之处显现出来了，党不仅说了民族复兴这句话，还把民族真的和人民混淆成一个概念了，人民政府当局和党直接代表了上下五千年所有炎黄子孙的意愿，各种强军强国的论调让网上的青年团结在了一起，以为自己是在为强国而奋斗，实则不然，将来还是要给资本打工一生。这其中产生了一种现象，就是民族主义的具体化，种族主义的火苗开始在这篇大陆燃起来，对国内外黑人白人的负面报道是片面且让人产生片面的想法观点的，对其他国家人民的敌视从美国警察美国罪犯变成了白人警察黑人罪犯。这是党希望看到的，在红蓝绿阵营的团结上再加了一层黄白黑的锁，让党的江山有稳固了一些，当现在的年轻人长成中年人时候，都管台湾人叫蛙蛙，管白人叫白皮猪，管黑人叫黑鬼时候，党在这方面上就成功了。<br>
作为人民，可怕的不是对于国家恶为的不知情，而是在知情的情况下，给予包容、宽慰、理解，以至于自己去宣扬国家的一套，从这个角度讲中共的宣传还是很成功的，把一些难登大雅之堂的理论包皮后呈在桌上，让自己的人民信服而无从指责，实际这些行为都在败坏自己国家的名声，蒙蔽了的眼睛是中国人民的，国际社会是看的清中国在干什么的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[政论-民主，社会主义民主，独裁和集权]]></title>
        <id>https://qiumu-blog.vercel.app/min-zhu-she-hui-zhu-yi-min-zhu-du-cai-he-ji-quan</id>
        <link href="https://qiumu-blog.vercel.app/min-zhu-she-hui-zhu-yi-min-zhu-du-cai-he-ji-quan">
        </link>
        <updated>2019-12-23T07:56:02.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>孙中山先生在百年前提出了“三民主义”，其本质就是在民主政治为基础上，通过健全的法律制度、平等的社会，而“民主”一词也是第一次出现在了这片古老的大陆上，中华上下五千年，从来都是皇帝一个人“自主”，而古代民主思想倾向的最好体现就仅限于“水能载舟亦能覆舟”，古代的人民“愚昧而勤劳”，正因为如此，在皇权的独裁统治之下，很少人敢于反抗，这也是历史必然的走向，但在现代社会，而且是已经实行过民主政治的社会中，还有过去时代政体的影子，令人费解。<br>
想要解释“民主”，就应该拿社会主义民主当反面教材，百科上是这么说的“全体人民在共同享有对生产资料的不同形式的所有权、支配权的基础上，享有管理国家的最高权力。”还甚至断言这是最高类型的民主，而对这种民主最好的解释则是每个人平分整个国家所有行政机构应当承担的责任和行使的权利，当一份权利，无论这份权利有多大，如果享有权利的人过多，这个时候每个人可以分到的可行使的权利就微不足道了，况且就连这微不足道的个人权利，政府也没有完全给予人民，而是转由人大代劳，不能否认社会主义民主对人权的充分尊重，但是这又体现了一种对人“权”的极不尊重，如果说中国的政权要确定一个体制，那就应该称之为集权而不是民主，地方人大的权利汇集到省人大，在汇集到全国人大，最后决定权在领导人和政治高层手里，这种“只有对敌人专政，才能保障人民民主。”也就是说字面意义上的只有外敌入侵是国家才会稍微专政一点的想法，就显得非常可笑。<br>
那到底什么是真正的民主？开篇就已经说过了，百年前就被提出的三民主义，然而还有人愚昧而固执地认为所谓民主不过人民有投票权和完全意义上的话语权和自由发言权，也有人直接将美国所谓选票控制来类比民主，这是只看到了民主的表象，想要认识民主，就可以先从韩国和日本的选举制度来看，在中国如果想要当官，不仅要会送，还要会舔，资历够了还没有对手就自然会上去，或者家里有一个当了三年的清知府，但是在韩国日本，选举中政治人物的表现就像社会明星一样被放大了，选民可以清晰的了解到政治人物的履历，和他在选举过程中所做的事，虽然说不能保证人民的思想倾向一定是正确的，但是几乎所有选民都有最起码的明晰的是非观，想要选举出，相信，甚至崇拜一个领导人，首先必须要是选出来的，其次他本身在公众眼里的形象要是“裸体”的，但是“裸体”人肯定会被人挑出瑕疵，所以民主国家不会产生对于一个领导人的个人崇拜，不给人民选举权、不让人民了解领导人的“黑历史”和掩耳盗铃没有差别，终究有人会发现这些的，而且当一个政治人物在竞选期间或者过去有过“黑历史”，人民最起码有权利把他投下去，把另一个人选上来，当所有政治人物都专注于挖掘政敌的黑料，那最后选上来的就一定是位圣人，毕竟政敌不会留情面，这种党争是建立在以人民为杠杆的基础上，而不是谁在政府里拉帮结派狐朋狗友多谁就能搞一言堂来拿下自己的政敌，社会主义民主在政治斗争这方面相当于直接把公平的竞选变成私人恩怨上的争斗了，或者说，社会主义民主相当于把本应该暴漏在阳光之下的东西藏在了黑暗之中。<br>
民主还与另外一个概念密切相连，自由。自由指的不是单纯言论上的自由，而是人民思想上的自由，变相的说言论自由是思想自由的一种体现形式，敢于正确面对政治而不是个人崇拜，敢于批判自己的政府而不是一味的迁就，显然中国的人民已经被各种的新闻，文化资料，互联网上的信息控制了思想，从而导致人民看到的永远是这个国家最好的一面，当然，家丑不可外扬，西方国家比如说美国，那里最起码美国人民有表达自己想法的权利，而中国人民也有，权利体现在吃饭喝茶是的闲谈之中，对比之下显得非常贫弱而无力，和婴儿啼哭而家长却不知道喂奶意义相同，而在美国执政政府当然希望家丑不被外扬，但是总有自由敢于说话的媒体去曝光，曝光之后，人民所抗议的政策、社会问题政府去不去改正，就和民主自由无关了，最起码美国的人民尽到了自己对于国家的义务。<br>
民主还体现在经济上，非民主经济并不体现在日常的市场交易中，而是体现在资本的聚集中，最起码民主国家的投资者会更加放心，因为不用担心自己的投资会突然被政府搜刮，在民主国家的经济治理，大多数依照法律判断，而不是看动没动哪个国企的饭碗，或者说又和哪个领导有私仇，又或者说是侵犯了党的利益，法治大于人治，民主经济给了市场更加公平的发展空间。<br>
而对于一个国家，到底是应该实行民主，还是集权或独裁，还是应该依这个国际的现状而定，没有一种政体是完美无缺的，自由民主导致社会效率低下，集权独裁导致人民思想僵化，但是最起码对于中国来说，已经发展起来的经济，日益强大的财力，政治的开明程度也应该和经济发展路线的开明程度共进。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>